Cet individu fait partie du patrimoine vivant de la Région bruxelloise, National et Mondial. Il garde une des portes du Palais d’Egmont. Son feuillage, vert toute l’année, trône au-dessus des grilles, et ombrage un petit parking pavé.  